(易學難精) 煮意粉交流區 煮法 製生pasta 食材傾乜都得(2)

承上次個post
有冇人中意整意粉？ 交流下

難得匯集咗班意粉同好，就膽粗粗開(2)
個post唔爆唔緊要，最緊要有聚腳點。

有巴打會自己整生麵
有巴打會種香草

有巴打對傳統意式煮法有堅持(Cabornara一定唔落cream!)

有巴打愛創新口味落秋葵wasabi
有巴打講究食材，唔用bacon一定要用Pancetta甚或Guanciale
Parmasen Cheese唔得要用Pecorino，Parmigiano Reggiano

唔緊要，最緊要大家有興趣交流下！

新post留名

歡迎去舊post推爆先

新post 留名，我都好鍾意煮意粉食

你會點整？

有無咩包裝意粉推介？

Pancetta where can buy

求奇啦

我係買過一次咁多
100G $30 應該平過citysuper

Il Bel Paese

有7間點但全部喺港島給discovery bay

之前有巴打話最低standard 百得阿e

平嘢我覺得de cecco幾好
有巴打話唔好買759果d

及 , not給

試過de cecco跟左包裝煮左成11分鐘都仲有少少硬，反而barilla 7-8分鐘就煮到al dente，覺得慳d時間

De cello好味dd
Barilla 冇錯係易煮

一田有

呢個so call 係好多款意粉既根，不過好笑見menu 有

諗住遲下整

一陣睇

唔係化

你真係整過？

同埋啲生肉來自italy真係？

我屋企又唔係多人
又唔係用得多

唔會咁整lu

你仲會整咩？

劉嗚

嘩想睇相

Buonissimo
抵玩用黎炒菜都好得

芝士價錢吸引

想整菇醬意粉

就咁睇都好貴下喎

48 mths parmigiano 500g $300
咁到貴？

無咁講究用開啲cheap嘢

呢間啲 pasta 好好食
喺 pici 出現之前我覺得佢冇得輸

同埋平過citysuper 一截

不過九龍新界人無福了

Aeon 9折到聽日

granoro

上次價真棧de cecco 12蚊一包，平過出面一半

一向喺價真棧買
試過百得阿e $6

但咁大舊用唔曬好易發霉
多數係係citysuper買d細細舊cut好擺雪櫃既

有冇得買少d

下次試試佢不過我買granoro都係17蚊

邊度買

Olive oil大家用邊隻牌子

駱駝漆d樓上鋪

有冇名？

有冇牛肝菌/芝士之類賣㗎？

Pasta Zone?

睇落好嘛嘛

食銅鑼灣involtini
真係好撚好食

買左pecorino chesse 同guanciale
guanciale 硬到好似好難切咁

今晚煮好期待

喺邊買？記得po 完成相po 埋食材相

ifc citysuper

祝你成功

不過citysuper好貴

一餐半餐冇所謂啦

咁又係
方便最緊要

我都整咗cabornara

原來咁多人鐘意煮意粉
我係之前Exchange 煮到愛上左之後不斷磨練

最愛係蒜蓉辣椒意粉

有冇相同心得分享？

認真，Cirysuper刨好左的 Parmaggiano唔差，雪冰格，要就倒出黎用，好方便

刨好左有咩好處呢?

唔係呢間 但同層 係最尾果度 唔記得咩名

今晚煮左蕃茄basil 牛油果意粉

牛油果點處理？

OT緊，下次有機會分享，留名學野先

要高手答
我冇汁浄

留名等食

塊肉好多肥膏
心諗應該冇乜咸味
而且係軟既，都算好易切
但我想有咬口d 就切大舊d

炸油個時冇平時煎bacon 咁重味
係淡淡既煙燻加油味

成品，覺得今次收汁收得幾好

煮完一次結論係guanciale 炸出黎既油唔會死咸，但佢本身都係好撚咸所以調味料真係可以少用，以後再煮如果唔係特別掛住guanciale 應該都會用返bacon , 因為個人黎講都覺得分別不大，但guanciale 真心好咬，大大力咬落舊肥膏度

pecorino 比起parmesan 我覺得適合cabonara 好多
起碼唔會搶味但又起到芝士香，個汁稠過之前整好多，打後應該會pecorino 為主 parmesan做副

報告完畢好食好食

同basil一齊熄火撈

好味呀睇相都覺得
Pecorino 會唔會有陣羊羶味？

不銹鋼pan好靚

一有不銹鋼pan就覺到入左廚房咁

咩牌子？
我未有

CArbonara呀吊你

同埋係叫pasta fresca 唔係生pasta

唔使咁惡嘅
我又非專家

Lm

你煮開乜

你有冇D簡單又好味可以介紹下？

超市買紅或白醬，加香腸吞拿魚炒埋一碟

今日試左自制青醬，用黎搽餅乾，味道唔錯

Ps - 未食過青醬之前，所以唔知自己整得好唔好。

香腸不了
白青我都係自整
紅醬有時貪方便用現成

其實Carbonara都簡單又好味

你青醬有冇落松子？

叫生パスタ(pasta)因爲我睇開日文cookpad受日文影響咗

巴打用過咩牌子 牌子之間有咩分別
利申乜都唔識買開最平嗰隻

garlic pasta
覺得炒既做法入味過傳統好多

有分別
去朋友家食過新鮮搾非瓶裝嘅
食得出香濃olive 味

陳枝記買
唔知咩牌子
不過都幾平

少少羶但襯埋落去幾好食

請問我尋整左d青醬放左入雪櫃, 今晚我整意粉時應該點mix埋一整？

就咁一匙凍嘅靑醬放上煮好嘅意粉到？
定落熱鑊同D意粉兜幾下？

其實我會最後30秒先落同意粉撈，慢火好了了

留名

我好鐘意跟依個意大利佬整意粉架

有落松子，喺于鳳買，$120半磅。

好耐冇去陳枝記 住港島
係時候去一次

x2
睇佢煮好療癒，尤其係教煮ragu既片

難得地睇人教煮野食睇到有d感動
但佢師父antonio, 即係第一版教煮carbonara 0個位廚師已經過左身

一陣睇

歡迎多d好片推介
因網上太多柒片

白汁意粉點整

郵購spices收到

好平

淡忌廉
中筋麵粉
牛油

Lmlm

新帖留名

我都係買呢間

佢哋仲免運費送貨
Quality 又好

你幫襯佢買咗乜？
網上有discount code 可八折喎

方便，唔使刨
每次都洗grater煩

grind新鮮啲喎

一舊舊就算發霉，批霉0個邊就ok
碎0個d一發霉就救唔番

之前試過麵粉牛油 牛奶 煮到個汁出黎
但啲味好怪

要落淡忌廉

有無巴打有煮開？

留個名先

下次想整依個，睇佢整煮野食真係好過癮。
無啦啦大叫，why I am cooking so good

blend spice炸

我買咗好多唔同嘢
這一年
整印度奶茶又啱
整西式嘢又啱

屌呀 吊

屌打係蝗語

牛肝菌帶子磨菇意（with fresh Italian parsley)

好靚
我上碟好求其好多時連用個夾都唔會

這個係咩名堂？

我用筷子湯殼捲

磨菇帶子意粉

haha
我又係，不過我果個個look好柒
加咗牛肝菌真係好正
好好食

捲幾下上碟用都係多幾十秒， 下次可以試下

好，試下先
同埋我都影得好柒

拉茶點整

留名學野

我主要跟這隻不過我用黑糖

其實我係用綠豆蔻代豆蔻(有啲recipe 係咁)
啲spice真係要齊
太少嘅話做唔到果種味

今晚會試做

留名
利申 做廚

嘩，咁你出手先應該喎
西廚？

Lm睇新煮法食咗成年意粉食到人都癲

想知薩利亞隻青醬點整
同出面d青醬唔一樣

完成

從來唔食薩利亞喎

留名
淨係識煮蒜油

其實你肯學，點會難

lm

邊到有新鮮parsley買 行過一田吉之島都冇

我喺街市(鵝頸)買5蚊一袋

花甲蒜油意粉
natural seasoning 真係好正
落少少糖調已經好食到不得了
攞去比女朋友做午餐佢十分鐘就ko 左

係
唔一定要乜sauce物sauce

帶子牛肝菌雞脾菇三色長通粉

價真棧d barilla買2送1
即係$6盒平到嘔我買咗好多

Carbonara

Carbonara似乎真係最受歡迎

無辦法Carbonara最方便

Pancetta 邊間supermarket 有得買？

從來唔係街點carbonara
喺屋企整仲好食過外面又加cream又加奶

巴打係咪用煙肉
芝士有冇用開邊款

Bacon最平，但傳統用guanciale(cured pork cheek)，pancetta都得
芝士用parmesan/pecorino,mix都得,我會40%+60%
Black pepper要 freshly grounded 先會香(pre-ground已經冇咗30%嘅香味)

鬼叫煙肉最易搵咩
我唯一堅持係用日本蛋乾淨啲

今口有整但收汁失敗有d水汪汪

Black pepper我都用開原粒盅爛
Jamie Oliver 仲講究到隔渣

我都係 我覺得自己食可以唔洗咁講究

有冇巴打試過自己整pasta?

keep住細火
係pan度攪耐啲就會杰啲

有
最緊要比佢風乾一陣

巴打用邊部壓麺機？

如果唔用機壓又得唔得呢唔想洗個舊錢

辛苦過整麵包

可以用碌棍 但會好硬 好攰

我係學校用 唔記得

睇完上個post之後狂整意粉
pancetta個味同d cheap煙肉真係冇得比
後者死咸

自整pasta冇得慳㗎壓麺機

無機可以整 Orecchiette, Pici, Troffie, gnocchi (唔算pasta)

大把pasta唔駛用機整
Orecchiette, Cencioni 係用刀背"摔"
Pici 用手用似玩泥膠咁搓成一條, Troffie 都係用手搓
Fregula, Aicini 呢啲一粒一粒黎
Passatelli 係用potato masher整

我試過用麵棍整 Maltaligati, Fagottini,Tagliatelle + Pappardelle + Taglierini (Piemonte叫 Tajarin) , Ravioli, Tortelli

如果識睇Italian, 推薦下面兩個website

Cucchiaio d'Argento (Silver spoon) 一本ok出名既Italian cook book

Ricette di GialloZafferano 咩都有

你指風乾係整完既 pasta 風乾一陣先煮 定個dough風乾一陣先開始整?

Dough要rest
整完嘅pasta要風乾

我有時會比佢dry一陣 煮出黎會firm 啲
但其實唔dry即煮都無問題

我見過有啲recipe剩係用蛋黃, 個dough會無咁濕 同埋蛋白本身大部分係水黎

Btw 平時茶餐廳食個隻通粉 好少少既叫法係叫 chifferi (+ rigati = 有坑紋)

Macaroni 係指 Maccheroni 一種長+幼身既pasta

有冇人知？

Fusion買過，孖裝兩盒咁，切好粒

'

煮法方面大家係邊度學多?

好正喎巴打望落
難唔難整？我都想學下整

帶子risotto

好大隻

巴打用rosemary個味夾唔夾？

我用嚟煎魚
我覺得夾呀

Risotto上行下效面嘅係parsley,臨整好先落

自從整多咗pasta 同麵包後，屋企又常備多咗唔同香草粉同新鮮香草

推一推POST先
自己都中意整意粉
但好似冇乜新意咁
((劣食如下)

料都係去759買
意粉都係759買 貪佢平

<<呢個好似係拎黎送紅酒用咁就食??但我拎黎煎下咸咸地咁又幾好食

牛油煎香 蒜片
之後落意粉炒幾下 落煙肉 最後小小黑椒
兜完就上碟 再落蒜片

好想試下整其他意粉
不過又冇錢買其他料
見上一個POST D 相真係好吸引
有冇D 易既意粉岩我試下呢??
好似AOP之類

仲追緊上一個POST 有排睇

意粉759果啲真係唔掂㗎
去價真棧買返百德阿姨啦

好啦 放工行開去買2包試試

價真棧 你可試下買埋de decco 嘅pasta
都係$12左右好過百得 ，百得$8
仲有佢啲everyday 牌tomato paste 同鑵頭tomato都好平
$6-$8

一陣去望望先 聽日放假又可以向屋企整頹飯

意式肉丸點整

如果你係指 Spaghetti and meatballs嗰種 係唔存在既

意大利傳統肉丸叫 Polpetta (Plural: polpette) 係可以用好多材料整, 例如 豬 牛 魚 菜都得, 可以煎 炸 焗 整stew

基本上係無限煮法

如果你真係想煮類似個種蕃茄肉丸可以睇呢個Ricetta ( in italian)
睇圖+google translate 都得

學到嘢

呢隻係西班牙火腿黎

Parma ham (prosciutto di parma) 最好認住呢個王冠:

同埋 DOP (Denominazione di Origine Protetta) 一項原產地認證

另一種common既叫Prosciutto di San Daniele DOP, 係 Udine region既San Daniele出產既

個人比較鍾意貴少少, 同parma ham一樣係Parma 出既 Culatello (DOP name: Culatello di Zibello)

係一種用豬近屎忽位既肉塞入豬膀胱整成既火腿, 明顯好食好多, 有入口即溶既感覺

正宗就用Pecorino
其次Parmigiano Reggiano

買唔到就退而求其次用Parmasen Cheese

自己煮pasta都好撞手神，差唔多咁上下就啪兩條睇一睇，好少用計時器

我會用計時器
日本100yen店
150yen買
方便好用

唔用計時器好輕鬆咁煮碟Spaghetti Aglio e Olio，媾死女

有冇會整ravioli

好濕

整過3 cheese ravioli
但係個大細成日捉唔準
想買個專整ravioli個啲轆

冇收汁喎

介紹下

牛肝菌+白磨菇risotto
配自焗薯角

如果講正宗係 Pecorino Romano

Pecorino係羊奶芝士既統稱 每個 region都有自己出既Percorino

多謝詳細介紹

意大利通勁呀

其實果D火腿係FOR 送酒食??
OR 真係會拎黎煮/煎??
真係唔熟呢D野

其實你用包裝啲字 paleta bodega
google 下就應該知點整

Ruby Tuesday 個Carbonara 汁好味， 有無人知大約材料

上網搵
個樣好頹喎

美式意粉不了

係
同埋都幾樣衰吓

gordon ramsey idiot sandwich .gif

成功召喚

你食開美式？有無食過real carbonara

有無人有平賣平嘅牛肝菌地方推介？

意大利火腿叫 Prosciutto , 字面解 Pre + extraction
Prosciutto有分 Prosciutto crudo (raw) 同 cotto (cooked),
Parma ham係屬於 crudo, 可以就咁食, 配酒, 配咩哈密瓜做小型antipasti 都得
亦都有人會煎熟佢黎做Primo 既element 例如上網搵到呢碟

個名叫 Maltagliati di grano saraceno con asparagi e prosciutto croccante

Maltagliati 係pasta名, di grano saraceno 指隻pasta用蕎麥整, 之後配露荀同prosciutto (croccante 解Crisps, 即係好似張圖咁煎脆啲prosciutto)

PS: 一餐意菜可以細分做
Aperitivo (~cocktail session) -> Antipasto (Appetizer) -> Primo (Main course, usually soup, risotto, pasta) -> Secondi (Main course, usually meat/fish) -> Contorno (vegetables side dish, 係分開另上) -> Insalata (salad) -> Dolce (desert) -> Caffe (drinks)

其中一種傳統既Tortellini 都會用到Parma ham做餡:

想問下意大利火腿同西班牙火腿
食味上嘅分別大唔大？

西班牙火腿我當你講緊最出名既 Jamón Ibèrico先 同意大利一樣, Jamón解ham, 後面係地名
我自己未食過真正好靚既Ibèrico, 只係食過靚既Prosciutto di Parma 所以答唔到你, 但兩者個味同口感係有少少分別

同埋個ham 味道會受好多因素影響, 以我所知Ibèrico 一般風乾時間長少少, 主要食橡果
而Prosciutto di Parma 主要食 粟米, 穀物同埋整Parmigiano 時剩低既乳清

點整，請賜教

Pls睇返#1 片

有冇試過煮好用豉油熟油麻油撈 加少少蒜蓉 都好好味

冇興趣

讃岐平麵可能就啱咁整

細佬獻醜

自製白汁海鮮千層麺

現成pesto醬真係好難食

故我從來唔買

聽你地話買牛肝菌乾黎整意粉??
其實個做法應該係點??
行街見到有大包買 4XX 3大包(A4SIZE左右)
但又怕買左番黎唔識攪 所以冇買
我知你地都係用好細包既黎整
但行左好多地方都唔見有(TASTE 一田)
就算有都係勁細盒 但差唔多成百蚊盒

我唔知買中式嗰度得唔得
Aeon 一罐都係4x
冇需要買400幾3大包吧
次次都係用少少

有罐裝嫁咩
我一直以為得包裝
有冇圖可以望下

今日放工去望望先

Sogo有牛肝菌不過雲南貨
$108/70g

照食住先

用sogo禮券買咗
但個樣同法國嘅有d分別
唔知可唔可以用嚟煑西餐

冇人

講起港島香草
中環嘉咸街華記有parsley, thyme etc賣
$10 大大紮

銅鑼灣鵝頸街市
文記都有多種香草
Parsley最少可買$5
Sweet basil同rosemary就$10起，好多

依排我都得閒番係咁煮意粉

有冇相同心得？

整過lasagne未？

相無喇
都係carbonara, 轉用pecorino cheese
因為平d

我買咗

有d channel提議pecorino + parmasen兩溝整carbonara